\documentclass[12pt,a4paper,portrait]{beamer}
\usetheme{default}
\usecolortheme{crane}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\inputencoding{utf8}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{multimedia}
%\usepackage{movie15}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}

\newcommand\SmallFont{\fontsize{8}{7.2}\selectfont}
\newcommand\MediumFont{\fontsize{10}{7.2}\selectfont}

\author[AW]{Adam Wolniakowski}
\institute[WM PB]{Politechnika Białostocka}
\title[PhD]{Automatyzacja projektowania chwytaków dla robota w kontekście jego zadań}
\date{8 czerwca 2016}
%\logo{\includegraphics[width=1cm]{logo.png}}

\begin{document}

%******************************************************************************
\section{Wstep}\label{sec:wstep}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Temat i cel pracy}\label{sec:temat_i_cel}
\begin{frame}
\frametitle{Temat i cel pracy}

\textbf{Temat pracy:} Automatyzacja projektowania chwytaków dla robota w kontekście jego zadań
\\~\\

\textbf{Cel pracy:} Opracowanie metody automatycznego projektowania chwytaków dla dowolnych obiektów i zadań chwytania.
\\~\\

\textbf{Opiekunowie naukowi:}
\begin{itemize}
\item prof. dr hab. inż. Zdzisław Gosiewski (promotor)
\item dr inż. Konstantsin Miatliuk (promotor pomocniczy)
\end{itemize}
\textbf{Współpraca:} prof. Norbert Kr\"{u}ger, University of Southern Denmark
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Organizacja}\label{sec:organizacja}
\begin{frame}
\frametitle{Organizacja prezentacji}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item Ewaluacja chwytaków
\item Parametryzacja chwytaków
\item Optymalizacja chwytaków
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Wprowadzenie}\label{sec:wprowadzenie}
\begin{frame}
\frametitle{Wprowadzenie do tematyki pracy}
\begin{itemize}
\item \textbf{Wprowadzenie do tematyki pracy}
\item Ewaluacja chwytaków
\item Parametryzacja chwytaków
\item Optymalizacja chwytaków
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Motywacja}\label{sec:motywacja}
\begin{frame}
\frametitle{Motywacja}
\MediumFont
\begin{minipage}{0.49\textwidth}
  \begin{itemize}
    \item Wyraźnie widoczny jest trend wzrostu popularności zastosowania robotów w przemyśle.
    \item Jednocześnie jedynie około 5\% produkcji jest wykonywane z użyciem robotów. \textit{Chwytanie} stanowi dużą część zadań jakie można zautomatyzować.
    \item Wzrost kosztów powoduje ucieczkę przemysłu i miejsc pracy do krajów trzeciego świata.
    \item Coraz popularniejsze w produkcji małoseryjnej i w segmencie małych i średnich przedsiębiorstw stają się \textit{zwinne} rozwiązania (np. Universal Robots).
    \item Brak jest wystarczających narzędzi do ułatwienia wdrożeń i implementacji rozwiązań zrobotyzowanych.
  \end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\textwidth}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/binpicking} \\
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{figures/vision_gripper_uncertainty}
\end{center}
  
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{System}\label{sec:system}
\begin{frame}
\frametitle{Proponowane rozwiązanie}
\MediumFont

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.95\textwidth]{figures/bigpicture}
\end{center}
  
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Zakres pracy}
\begin{frame}
\frametitle{Zakres pracy}
\begin{itemize}
\item Opracowanie metody oceny jakości chwytaka przy użyciu symulacji dynamicznej,
\item Wprowadzenie parametryzacji szczęk chwytaka dwupalcowego,
\item Zintegrowanie systemu oceny jakości w pętli optymalizacji,
\item Przeprowadzenie eksperymentów weryfikujących opracowane metody,
\item Wdrożenie opracowanej metody w praktyce.
\end{itemize}
\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Ewaluacja}\label{sec:ewaluacja}
\begin{frame}
\frametitle{Ewaluacja chwytaków}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item \textbf{Ewaluacja chwytaków}
\item Parametryzacja chwytaków
\item Optymalizacja chwytaków
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Ewaluacja chwytaków}\label{sec:ewaluacja1}
\begin{frame}
\frametitle{Ewaluacja chwytaków}

\includegraphics[width=\linewidth]{figures/evaluation_process1} \\
~\\

\MediumFont

\begin{minipage}{0.49\linewidth}
Ocena jakości chwytaka bazuje na dynamicznej symulacji zbioru wygenerowanych chwytów.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
Proces składa się z trzech etapów:
\begin{itemize}
  \item[A.] Generacja zbioru chwytów,
  \item[B.] Symulacja procesu chwytania,
  \item[C.] Wyznaczenie indeksów jakości.
\end{itemize}
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Generacja chwytów}\label{sec:generacja}
\begin{frame}
\frametitle{Generacja chwytów}

\MediumFont

\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=0.4\linewidth]{figures/grasp_anatomy} &
  \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/variance1}
\end{tabular}
\end{center}

Używane są dwie metody generacji zbioru chwytów testowych: \\~\\

\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Planowanie chwytów} \\
  Wykorzystywana jest prosta metoda heurystyczna:
  \begin{enumerate}
    \item Próbkowanie geometrii obiektu,
    \item Weryfikacja możliwości chwytu,
    \item Filtrowanie wygenerowanych chwytów.
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Perturbacja chwytu nominalnego} \\
  Chwyty generowane są poprzez perturbację chwytu zadanego z wykorzystaniem parametrów rozkładu normalnego $\sigma_p$ i $\sigma_a$.
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Symulacja procesu chwytania}\label{sec:symulacja}
\begin{frame}
\frametitle{Symulacja procesu chwytania}
\MediumFont
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  Proces chwytania jest symulowany dynamicznie przy użyciu bibliotek RobWorkSim i silników ODE / RWPE. Chwytanie przebiega \linebreak w  czterech fazach:
  \begin{itemize}
    \item \texttt{NEW\_GRASP}: inicjalizacja,
    \item \texttt{APPROACH}: podejście do obiektu,
    \item \texttt{GRASPING}: zamknięcie szczęk,
    \item \texttt{LIFTING}: podniesienie obiektu.
  \end{itemize}
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/simulation_state_machine}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \begin{tabular}{cc}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/grasping_1} &
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/grasping_2} \\
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/grasping_3} &
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/grasping_4} \\
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/grasping_5} &
  \end{tabular}
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wyznaczenie indeksów jakości}\label{sec:wyznaczenie}
\begin{frame}
\frametitle{Wyznaczenie indeksów jakości}

\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \includegraphics[width=0.95\linewidth]{figures/quality_indices}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \MediumFont
  W oparciu o dane pozyskane z~symulacji wyznaczane są następujące wskaźniki jakości:
  \begin{itemize}
    \item Success Index $S$,
    \item Robustness Index $R$,
    \item Alignment Index $A$,
    \item Coverage Index $C$,
    \item Wrench Index $W$,
    \item Stress Index $T$,
    \item Volume Index $V$.
  \end{itemize}
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Success Index i Robustness Index}\label{sec:success_robustness}
\begin{frame}
\frametitle{Success Index i Robustness Index}

\MediumFont

%
%

\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Success Index} jest najbardziej intuicyjnym wskaźnikiem -- wskazuje jaki procent prób chwytania zakończył się sukcesem:
  \begin{center}
$S = \frac{N_\mathrm{successes}}{N_\mathrm{grasps}}$

\vspace*{1cm}

\begin{tabular}{cc}
  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{figures/goodgrasp1} &
  \includegraphics[width=0.45\textwidth]{figures/badgrasp1}
\end{tabular}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \begin{itemize}
  \item \textbf{Robustness Index} oblicza się: $R = \frac{N_\mathrm{perturbed\ successes}}{N_\mathrm{successes}}$

\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/robustness}
\end{center}
\item Nawet jeśli dana próba chwytu była udana, nie znaczy to, że po uwzględnieniu niepewności związanej z kalibracją i oceną pozycji, uda się powtórzyć dokładnie tę samą akcję.
\item Każda próba jest sprawdzana ponownie pewną ilość razy, z uwzględnieniem zakłóceń w położeniu pozycji chwytaka i obiektu.
\end{itemize}
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Alignment Index}\label{sec:alignment}
\begin{frame}
\frametitle{Alignment Index}

\MediumFont

\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Alignment Index} określa zdolność chwytaka do zapewnienia obiektom chwytanym przewidywalnej pozy.
  
  \begin{center}
    \begin{tabular}{cc}
    $A \rightarrow 0$ & $A \rightarrow 1$ \\
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{figures/alignment1} &
    \includegraphics[width=0.4\textwidth]{figures/alignment2}
  \end{tabular}
  \end{center}
  
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  Zaproponowano \textbf{trzy} metody wyznaczania wskaźnika:
  \begin{itemize}
    \item w oparciu o \textit{grupowanie} póz obiektu,
    \item w oparciu o analizę \textit{wariancji} póz,
    \item przez wykorzystanie koncepcji \textit{stabilnych póz} i więzów przestrzennych przy użyciu algorytmu RANSAC.
  \end{itemize}
  
  \begin{center}
    \begin{tabular}{cc}
   
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{figures/cut_before} &
    \includegraphics[width=0.45\textwidth]{figures/cut_after}
  \end{tabular}
  \end{center}
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Coverage Index i Wrench Index}\label{sec:coverage_wrench}
\begin{frame}
\frametitle{Coverage Index i Wrench Index}

\MediumFont

\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Coverage Index} określa objętość przestrzeni udanych chwytów pokrywającej chwytany obiekt przy użyciu danego typu chwytaka.


Wskaźnik ten oblicza się:
\begin{center}
$C = \frac{N_\mathrm{filtered\ successes}}{N_\mathrm{filtered\ samples}}$

\includegraphics[width=1\textwidth]{figures/coverage}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Wrench Index} wskazuje na średnią siłę (moment) zapewniany podczas chwytu -- dzięki mocnemu uchwytowi obiekt można poddać większemu przyspieszeniu, a zatem skrócić czas cyklu.
  
  Wskaźnik ten oblicza się:
  \begin{equation*}\label{eq:wrench_index}
W = \frac{1}{N_\mathrm{successes}} \sum_{i=1}^{N_\mathrm{successes}} {Q_i}
\end{equation*}
gdzie $Q_i$ to jakość $i$-tego chwytu wyznaczona za pomocą metryki GWS [Ferrari 92].
\end{minipage}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Stress Index i Volume Index}\label{sec:stress_volume}
\begin{frame}
\frametitle{Stress Index i Volume Index}
\MediumFont
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Stress Index} wskazuje na wytrzymałość palca o zadanej geometrii na zginanie.
  
  Wyznaczana jest maksymalna wartość naprężenia zginającego $\sigma_{\mathrm{m}}$, a następnie porównuje się ją do zadanego limitu $\sigma_{\mathrm{M}}$:
  \SmallFont
  \begin{align*}
T = \begin{cases}
0 & \text{dla } \sigma_{\mathrm{m}} / \sigma_{\mathrm{M}} > 1 \\
1 - \sigma_{\mathrm{m}} / \sigma_{\mathrm{M}} &  \text{dla } \sigma_{\mathrm{m}} / \sigma_{\mathrm{M}} \leq 1 \\
\end{cases}
\end{align*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.49\linewidth}
  \textbf{Volume Index} wskazuje na koszt wydrukowania danego kompletu szczęk. Oblicza się go jako stosunek objętości geometrii palców $V_{\mathrm{g}}$ do zadanego limitu $V_{\mathrm{G}}$:
  \SmallFont
  \begin{align*}
V = \begin{cases}
0 & \quad \text{dla } V_{\mathrm{g}} / V_{\mathrm{G}} > 1 \\
1 - V_{\mathrm{g}} / V_{\mathrm{G}} & \quad \text{dla } V_{\mathrm{g}} / V_{\mathrm{G}} \leq 1 \\
\end{cases}
\end{align*}
\end{minipage}
\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Parametryzacja}\label{sec:parametryzacja}
\begin{frame}
\frametitle{Parametryzacja chwytaków}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item Ewaluacja chwytaków
\item \textbf{Parametryzacja chwytaków}
\item Optymalizacja chwytaków
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Parametryzacja chwytaków}\label{sec:general_param}
\begin{frame}
\frametitle{Parametryzacja chwytaków}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
  \SmallFont
    Chwytak sparametryzowany jest za pomocą wektora zmiennych projektowych:
    \begin{equation*}
      \mathbf{p} = \begin{bmatrix}
        \mathbf{p}_\mathrm{podstawowe} &
        \mathbf{p}_\mathrm{wycięcia}
      \end{bmatrix}
    \end{equation*}
    który składa się z wektorów parametrów podstawowych $\mathbf{p}_\mathrm{podstawowe}$ i parametrów wycięcia $\mathbf{p}_\mathrm{wycięcia}$.
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \SmallFont
    Parametry podstawowe:
    \begin{itemize}
      \item długość, szerokość i głębokość palców,
      \item siła chwytania,
      \item parametry ukosowania palców,
      \item położenie TCP i wycięcia,
      \item maksymalne i minimalne rozwarcie palców.
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{tabular}
\begin{center}
  \SmallFont
  Typy wycięć:
  
  \begin{tabular}{cccccc}
    \textbf{pryzmatyczne} & \textbf{trapezoidalne} & \textbf{okrągłe} & okrągłe II & pierścieniowe & trójkątne \\
    \includegraphics[width=0.1\linewidth]{figures/parametrization/prism_1} &
    \includegraphics[width=0.1\linewidth]{figures/parametrization/trap_1} &
    \includegraphics[width=0.1\linewidth]{figures/parametrization/round_1} &
    \includegraphics[width=0.1\linewidth]{figures/parametrization/rounda_1} &
    \includegraphics[width=0.1\linewidth]{figures/parametrization/circ_1} &
    \includegraphics[width=0.1\linewidth]{figures/parametrization/triang_1}
  \end{tabular}
\end{center}

\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Podstawowa parametryzacja}\label{sec:basic}
\begin{frame}
\frametitle{Podstawowa parametryzacja chwytaka}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{figures/basic_parametrization}
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
  \SmallFont
    \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/basic_1} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/basic_2} \\
  	$\mathit{length} = 100\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{length} = 50\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{width} = 25\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{width} = 25\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{depth} = 20\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{depth} = 20\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{chfdepth} = 0$ & $\mathit{chfdepth} = 0$ \\
  	$\mathit{chfangle} = 0^\circ$ & $\mathit{chfangle} = 0^\circ$ \\ \hline\hline
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/basic_4} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/basic_5} \\
  	$\mathit{length} = 75\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{length} = 75\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{width} = 5\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{width} = 25\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{depth} = 40\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{depth} = 20\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{chfdepth} = 0$ & $\mathit{chfdepth} = 1$  \\
  	$\mathit{chfangle} = 0^\circ$ & $\mathit{chfangle} = 45^\circ$  \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{minipage}
\end{tabular}
  
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wycięcie pryzmatyczne}\label{sec:prismatic}
\begin{frame}
\frametitle{Wycięcie pryzmatyczne}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{figures/prismatic}
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
  \SmallFont
    \begin{tabular}{|c|c|}
  	\hline
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/prism_1} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/prism_2}\\
  	$\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$\\
  	$\mathit{cutangle} = 90^\circ$ & $\mathit{cutangle} = 60^\circ$ \\
  	$\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ & $\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ \\
  	$\mathit{cutfill} = 0\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutfill} = 0\,\mathrm{mm}$ \\ \hline\hline
  	
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/prism_4} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/prism_5} \\
  	$\mathit{cutdepth} = 5\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cutangle} = 90^\circ$ & $\mathit{cutangle} = 120^\circ$ \\
  	$\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ & $\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ \\
  	$\mathit{cutfill} = 0\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutfill} = 0\,\mathrm{mm}$  \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{minipage}
\end{tabular}
  
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wycięcie trapezoidalne}\label{sec:trapezoid}
\begin{frame}
\frametitle{Wycięcie trapezoidalne}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{figures/trapezoid}
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
  \SmallFont
    \begin{tabular}{|c|c|}
  	\hline
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/trap_1} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/trap_2}\\
  	$\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cutwidth} = 10\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutwidth} = 5\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{cutangle1} = 90^\circ$ & $\mathit{cutangle1} = 90^\circ$ \\
  	$\mathit{cutangle2} = 90^\circ$ & $\mathit{cutangle2} = 90^\circ$ \\
  	$\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ & $\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ \\ \hline\hline
  	
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/trap_4} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/trap_5} \\
  	$\mathit{cutdepth} = 5\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cutwidth} = 10\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutwidth} = 10\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cutangle1} = 90^\circ$ & $\mathit{cutangle1} = 45^\circ$ \\
  	$\mathit{cutangle2} = 90^\circ$ & $\mathit{cutangle2} = 90^\circ$ \\
  	$\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ & $\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{minipage}
\end{tabular}
  
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wycięcie okrągłe}\label{sec:round}
\begin{frame}
\frametitle{Wycięcie okrągłe}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{figures/round_b}
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.5\linewidth}
  \SmallFont
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
  	\hline 
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/round_1} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/round_2} \\
  	$\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutdepth} = 5\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cutwidth} = 20\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutwidth} = 10\,\mathrm{mm}$  \\
  	$\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ & $\mathit{cuttilt} = 0^\circ$  \\ \hline\hline
  	
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/round_4} &
  	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{figures/parametrization/round_5}  \\
  	$\mathit{cutdepth} = 5\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutdepth} = 10\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cutwidth} = 10\,\mathrm{mm}$ & $\mathit{cutwidth} = 40\,\mathrm{mm}$ \\
  	$\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ & $\mathit{cuttilt} = 0^\circ$ \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{minipage}
\end{tabular}
  
\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Optymalizacja}\label{sec:optymalizacja}
\begin{frame}
\frametitle{Optymalizacja chwytaków}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item Ewaluacja chwytaków
\item Parametryzacja chwytaków
\item \textbf{Optymalizacja chwytaków}
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Optymalizacja}\label{sec:opt_intro}
\begin{frame}
\frametitle{Optymalizacja}
%  \begin{minipage}{0.49\textwidth}
%    
%  \end{minipage}
%  \begin{minipage}{0.49\textwidth}
%    
%  \end{minipage}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/optimization}
\end{center}
\begin{itemize}
  \item Optymalizacja chwytaków realizowana jest w oparciu o \textbf{metodę oceny jakości} danego projektu chwytaka w symulacji.
  \item Wprowadzona \textbf{parametryzacja} jest wykorzystywana do opisu projektu chwytaka.
  \item Optymalizacja jest realizowana przy użyciu technik numerycznych.
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Problem optymalizacji}\label{sec:opt_problem}
\begin{frame}
\frametitle{Problem optymalizacji}
  \MediumFont
  %\begin{tabular}{cc}
  %\begin{minipage}{0.45\textwidth}
    Problem optymalizacji chwytaka jest sformułowany jako zadanie minimalizacji:
    \begin{align*}
\genfrac{}{}{0pt}{}{\textrm{min}}{\mathbf{x}}\quad F(\mathbf{x})
\end{align*}
  gdzie $F(\mathbf{x}) = -Q(\mathbf{x})$ jest funkcją jakości chwytaka, \linebreak a $\mathbf{x} = \mathbf{p} = \begin{bmatrix}
        \mathbf{p}_\mathrm{podstawowe} &
        \mathbf{p}_\mathrm{wycięcia}
      \end{bmatrix}$ jest wektorem zmiennych projektowych. Na zmienne projektowe nakłada się ograniczenia $\mathbf{p}_\mathrm{min} \leq \mathbf{p} \leq \mathbf{p}_\mathrm{max}$.
  %\end{minipage} &
  %\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  
    \vspace{0.5cm}
    \textbf{Funkcja jakości}
    
    Funkcję jakości chwytaka zdefiniowano jako ważoną średnią geometryczną jego wskaźników jakości:
    \begin{equation*}
Q = (\prod_{i=1}^{N} q_i^{w_i})^{1/{\sum_{i=1}^N w_i}}
\end{equation*}
gdzie $\mathbf{q} = [ S,\: R,\: C,\: A,\: W,\: T,\: V ]$ jest wektorem wskaźników jakości, \linebreak a $w_i$ są odpowiednimi wagami.
  %\end{minipage}
%\end{tabular}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Zastosowane metody}\label{sec:opt_metody}
\begin{frame}
\frametitle{Zastosowane metody}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \textbf{Do rozwiązania problemu optymalizacji zastosowano następujące metody numeryczne:}
    
    \begin{itemize}
      \item Gradient Descent,
      \item Coordinate Descent,
      \item Simplex (Nelder-Mead),
      \item BOBYQA,
      \item metoda Powella,
      \item symulowane wyżarzanie,
      \item RBF.
    \end{itemize}
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/coordinate_descent} \\
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/simplex}
  \end{minipage}
\end{tabular}
  
\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Software}\label{sec:software}
\begin{frame}
\frametitle{Biblioteka \textit{gripperz}}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item Ewaluacja chwytaków
\item Parametryzacja chwytaków
\item Optymalizacja chwytaków
\item \textbf{Biblioteka \textit{gripperz}}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Biblioteka gripperz}\label{sec:biblioteka}
\begin{frame}
\frametitle{Biblioteka \textit{gripperz} -- interfejs i możliwości}
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/screenshot} \\
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/optimization_screen}
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \begin{itemize}
      \item 17 tyś. linii kodu (C++ / Python / Bash)
      \item interfejs graficzny: pluginy RWS
      \item interfejs skryptowy
      \item planowanie chwytów
      \item symulacja
      \item optymalizacja
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{tabular}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Oprogramowanie}\label{sec:oprogramowanie}
\begin{frame}
\frametitle{Biblioteka \textit{gripperz} -- struktura}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/architecture}
\end{center}
\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Eksperymenty}\label{sec:eksperymenty}
\begin{frame}
\frametitle{Przeprowadzone eksperymenty}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item Ewaluacja chwytaków
\item Parametryzacja chwytaków
\item Optymalizacja chwytaków
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item \textbf{Przeprowadzone eksperymenty}
\item Podsumowanie
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Eksperymenty -- wprowadzenie}\label{sec:eksp_intro}
\begin{frame}
\frametitle{Przeprowadzone eksperymenty}
\SmallFont
\begin{tabular}{c|c}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \textbf{Eksperymenty w symulacji}
  
  Przeprowadzono ewaluację \textit{archetypów} chwytaków w celu weryfikacji poprawności działania symulacji i zdolności oceny wprowadzonych wskaźników jakości do rozróżnienia podstawowych rozwiązań projektowych. \vspace{0.5cm}
\end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \textbf{Eksperymenty optymalizacji}
  
  Przeprowadzono próbną optymalizację chwytaków dla różnych zadań chwytania.
\end{minipage} \\ \hline
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \vspace{0.5cm}
  \textbf{Optymalizacja chwytaka do realizacji zadania montażu}
  
  W ramach projektu ACAT rozwiązano zadanie zaprojektowania palców chwytaka do realizacji zadania montażu elementów silnika elektrycznego. Opracowane palce zostały z powodzeniem wdrożone w demonstracji projektu.
\end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
  \textbf{Weryfikacja symulacji}
  
  Przeprowadzono eksperymenty mające na celu weryfikację wyników otrzymanych w symulacji poprzez porównanie z wynikami pochodzącymi z eksperymentów na rzeczywistym stanowisku.
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
%\subsection{Scenariusze}\label{sec:scenariusze}
%\begin{frame}
%\frametitle{Scenariusze symulacji}
%\begin{center}
%  \begin{tabular}{|c|ccc|}
%  \hline
%  & \textbf{All directions (1)} & \textbf{From top (2)} & \textbf{From side (3)} \\ \hline
%  \rotatebox{90}{\textbf{Rotorcap}} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/rotorcap_all} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/rotorcap_top} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/rotorcap_side} \\ \hline
%  \rotatebox{90}{\textbf{Cylinder}} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/cylinder_all} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/cylinder_top} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/cylinder_side} \\ \hline
%  \rotatebox{90}{\textbf{Dolt}} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/dolt_all} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/dolt_top} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/dolt_side} \\ \hline
%  \rotatebox{90}{\textbf{Pump}} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/pump_all} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/pump_top} &
%  \includegraphics[width=0.2\linewidth]{figures/experiments/evaluation/pump_side} \\ \hline
%\end{tabular}
%\end{center}
%\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Eksperymenty w symulacji}\label{sec:eksp_symulacja}
\begin{frame}
\frametitle{Eksperymenty w symulacji}
\MediumFont
\begin{center}
  Ewaluacja \textit{archetypów} chwytaków
  \includegraphics[width=0.8\textwidth]{figures/oldresults}
\end{center}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Eksperymenty optymalizacji}\label{sec:eksp_optymalizacja}
\begin{frame}
\frametitle{Eksperymenty optymalizacji}
\SmallFont
\begin{tabular}{cc}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    Przeprowadzono eksperymenty optymalizacji:
    \begin{itemize}
      \item wszystkich parametrów chwytaka dla wybranych zadań,
      \item wskaźnika Coverage Index dla wybranego zadania,
      \item \textbf{wskaźnika \textbf{Alignment Index} dla zadania chwytania cylindrycznego obiektu:}
    \end{itemize}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/experiments/evaluation/rotorcap_side}
      \includegraphics[width=0.5\textwidth]{figures/experiments/optimization/cutdepth_alignment_6}
    \end{center}
    
  \end{minipage} &
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    \textbf{\#} &
    \textbf{186} \\ \hline
    
    \rotatebox{90}{\textbf{przed}} &
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{figures/experiments/optimization/rotor3_186} \\
    
    & $\mathit{cutdepth} = 0.0169$  \\
    
    & $\mathit{cutangle} = 163.75^\circ$ \\
    
    & $\mathit{cuttilt} = 59.65^\circ$  \\
    
    & $A = 0.069$ \\
    
    & $Q = 0.045$  \\ \hline

    \rotatebox{90}{\textbf{po}} &
    \includegraphics[width=0.2\textwidth]{figures/experiments/optimization/rotor3_186_opt}  \\
    
    & $\mathit{cutdepth} = 0.0198$  \\
    
    & $\mathit{cutangle} = 99.96^\circ$ \\
    
    & $\mathit{cuttilt} = 5.69^\circ$  \\
    
    & $A = 0.683$  \\
    
    & $Q = 0.341$  \\ \hline
  
  \end{tabular}
  \end{minipage}
\end{tabular}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Zastosowanie w projekcie ACAT}\label{sec:eksp_acat}
\begin{frame}
\frametitle{Zastosowanie w projekcie ACAT -- montaż}
\MediumFont
  \begin{tabular}{cc}
    \begin{minipage}{0.45\textwidth}
  W projekcie ACAT analizowano problem wykorzystania i transferu intuicyjnej wiedzy człowieka w nauczaniu robotów. Jednym z demostracyjnych zadań był montaż podzespołu silnika elektrycznego zaproponowany przez firmę Grundfos.
  
  \includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/aalborg_workcell}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
  Jednym z zadań niezbędnych do zrealizowania w ramach projektu było zaprojektowanie szczęk chwytaka do przenoszenia i montażu czterech elementów:
  \begin{itemize}
    \item rotorcap (obudowa),
    \item rotorshaft (rdzeń),
    \item magnets (magnesy),
    \item ring (pierścień). 
  \end{itemize}
\end{minipage}
  \end{tabular}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Zastosowanie w projekcie ACAT -- obiekty}
\MediumFont
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
  \hline 
  \includegraphics[scale=0.5]{figures/rotorcap_photo} &
  \includegraphics[scale=0.5]{figures/rotorshaft_photo} &
  \includegraphics[scale=0.5]{figures/magnet_photo} &
  \includegraphics[scale=0.5]{figures/ring_photo} &
  \includegraphics[scale=0.5]{figures/rotor_photo} \\
  rotorcap & rotorshaft & magnet & ring & rotor \\ \hline
  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{figures/rotorcap_finger} &
  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{figures/rotorshaft_finger} &
  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{figures/magnet_finger} &
  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{figures/ring_finger} &
  \includegraphics[width=0.15\textwidth]{figures/acat_finger_labels} \\ \hline
  \end{tabular}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Weryfikacja symulacji}\label{sec:eksp_weryfikacja}
\begin{frame}
\frametitle{Weryfikacja symulacji}
\SmallFont
\begin{tabular}{cc}
\begin{minipage}{0.65\textwidth}
  \includegraphics[width=1\textwidth]{figures/rotorcap_setup} \\
  \includegraphics[width=1\textwidth]{figures/rotorcap_results} 
\end{minipage} & \begin{minipage}{0.34\textwidth}
  \begin{itemize}
    \item W eksperymencie z obiektem \textit{rotorcap} porównano wyniki chwytów dla chwytów wygenerowanych z przesunięciem względem chwytu nominalnego o czterech parametrach (wzdłuż osi X i Y, oraz dla obrotów RX i RY.
    
    \item Podobny eksperyment przeprowadzono dla obiektu \textit{magnet}.
    
    \item W dalszych eksperymentach przeprowadzono rozszerzoną analizę przestrzeni translacji i rotacji chwytów.
  \end{itemize}
\end{minipage}
\end{tabular}

\end{frame}



%******************************************************************************
\section{Podsumowanie}\label{sec:podsumowanie}
\begin{frame}
\frametitle{Podsumowanie}
\begin{itemize}
\item Wprowadzenie do tematyki pracy
\item Ewaluacja chwytaków
\item Parametryzacja chwytaków
\item Optymalizacja chwytaków
\item Biblioteka \textit{gripperz}
\item Przeprowadzone eksperymenty
\item \textbf{Podsumowanie}
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Wnioski}\label{sec:wnioski}
\begin{frame}
\frametitle{Podsumowanie}
\begin{itemize}
\item Opracowano metodę oceny jakości chwytaka na podstawie symulacji.
\item Zdefiniowano parametryzację geometrii szczęk chwytaka dwupalcowego.
\item Opracowano metodę optymalizacji w oparciu o skonstruowaną funkcję jakości w wybranej przestrzeni parametryzacji.
\item Przeprowadzono eksperymenty potwierdzające poprawność proponowanych metod.
\item Osiągnięto założony cel pracy.
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Publikacje}\label{sec:publikacje}
\begin{frame}
\frametitle{Publikacje}
\SmallFont
\begin{itemize}
\item A. Wolniakowski, K. Miatliuk, N. Kr\"{u}ger, J. A. Rytz, \textit{``Automatic evaluation of task-focused parallel jaw gripper design''}, SIMPAR'15.
\item A. Wolniakowski, J. A. Jorgensen, K. Miatliuk, H. G. Petersen,
N. Krüger, \textit{``Task and Context Sensitive Optimization of Gripper Design Using Dynamic Grasp Simulation''}, MMAR'15.
\item A. Wolniakowski, J. A. Jorgensen, K. Miatliuk, Z. Gosiewski, H. G. Petersen, N. Krüger, \textit{``Task and Context Sensitive Gripper Design Learning Using Dynamic Grasp Simulation''}, Journal of Intelligent and Robotic Systems (w trakcie recenzji).
\item K. K. Meyer, A. Wolniakowski, L. Hagelskjaer F., Kiforenko, A. G.
Buch, N. Krüger, J. Jorgensen, L. Bodenhagen, \textit{``Using Online Modelled Spatial Constraints for Pose Estimation in an Industrial Setting''}, ICME'16.
\item A. Wolniakowski, A. Gams, A. Kramberger, A. Ude, D. Chrysostomou, O. Madsen, F. Hagelskjær, T. N. Thulesen, L. Kiforenko, A. G. Buch, H. G. Petersen, N. Krüger, \textit{``Optimizing Grippers for Compensating Pose Uncertainties by Dynamic Simulation''}, IROS'16 (w trakcie recenzji).
\item A. Wolniakowski, A. Gams, L. Kiforenko, A. Kramberger, D. Chrysostomou, O. Madsen, K. Miatliuk, H. G. Petersen, F. Hagelskjær, A. G.Buch, A. Ude, N. Krüger, \textit{``Compensating Pose Uncertainties Through Appropriate Gripper Finger Cutouts''}, MSM'16 (przyjęty).
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Koniec}\label{sec:koniec}
\begin{frame}
\frametitle{Koniec}
Dziękuję za uwagę!
\end{frame}



\end{document}
